\begin{abstract}
	PT. Zamrud Khatulistiwa Technology (Zamrud Technology) adalah sebuah entitas usaha di bidang ieknologi informasi dan bergerak dalam pengembangan dan penyediaan pada layanan IT \textit{professional}. PT. Zamrud Khatulistiwa Technology pada saat ini sedang melakukan pengembangan pada salah satu produknya yang bernama svara. Svara adalah aplikasi yang membawa musik, radio, podcast dan media sosial di satu tempat dengan tujuan untuk menghibur dan mengekspresikan diri anda pada saat yang sama.

	Penggunaan metode \textit{usability evaluation}\ yang diterapkan memiliki tujuan untuk mencari hasil atau nilai validitas, ketelitian dan efektifitas yang dapat dijadikan sebuah tolak ukur untuk memperkirakan suatu masalah pada penggunaan arsitektur dan desain pada pengembangan aplikasi svara dengan excel sebagai \textit{tools}\ yang mendukung dalam melakukan perhitungan tersebut.

	Hasil dari penerapan metode \textit{usability evaluation}\ pada penggunaan arsitektur dan desain pada pengembangan aplikasi svara tersebut dapat memberikan hasil yang dijadikan solusi dalam melakukan perhitungan matematis yang dapat dijadikan untuk memprioritaskan sebuah pengembangan terhadap suatu masalah yang di dapat.

Kata kunci : 
\par
Metode \textit{Usability Evaluation}, Arsitektur dan Desain, Pengembangan Aplikasi Svara, PT. Zamrud Khatulistiwa Technology.

\end{abstract}